---
title: 脏话与墓志铭  
date: 2010-01-09  
tags: 我自己
---

# 警告：本文包含大量愤怒的脏话元素。   
下面有一个 `height: 1000px` 的 `HTMLDivElement` 。   

<div style='height: 1000px;'></div>

# 2022年09月15日
我好像没有从父母那攒过钱，因为平时根本也没有什么零花钱。过年也没有什么压岁钱。   
压岁钱其实是有的但是我不知道都到哪里去了，可能被我浪费了也可能被父母拿去用别的里面了。   

我开始攒钱的时候已经是在搜狐做小UP主视频换钱以及给腐竹打工的时候了。   
好像是这样吧。记不得了。   

其实仔细想想，还是很后怕的，一定要把钱牢牢把握在自己手里，“顺从父母”也从来不是理所应当的事情。   
就不怕你靠每天省吃俭用存的零花钱被父母拿去替你交学费、伙食费、住宿费了？  

也很明显，在父母眼里，小孩读书就是一个非常恶心的事情。   
学校和老师都可以逼你和你父母做任何事情了，要钱拿钱，要种花就种花，要社会实践就社会实践。   
而且养小孩少说10年多说20年，完全没有回报的，经济上就是百分百的白给。   
如果你想小孩给你回报，即刻你就是承认你自己“养小孩是投资，穷养然后长大就吸他的血”。   

# 2022年09月04日
原则上：不联系血亲。   
不再考虑迁移户口，所有和户口簿有关的事情一律不做。对待血亲必须坚持敌对原则，只承认家暴史。

# 2022年08月27日
还是要时刻做好自杀的觉悟啊。   
因为苟活一辈子都换不来自由的话，何必呢。   

我辛辛苦苦省吃减肥、打工攒的钱，也许未来做的牙套矫正的牙齿，然后被你给夺去了，是不是不太科学。   
家贼就是生怕你钱不够多，保管的不够好。   

打工也许是一种不自由，但是我平均每天都有 8 小时想干啥就干啥。   
连接电话都要看你脸色的日子，连吃什么都要你说了算的日子，傻子才回去过呢。   

# 2022年08月07日
《中华人民共和国反家庭暴力法》将家庭暴力界定为家庭成员之间以殴打、捆绑、残害、限制人身自由以及经常性谩骂、恐吓等方式实施的身体、精神等侵害行为。   
殴打：我儿童时期大概每个月都遭受    
谩骂、恐吓：我来昆明之前每个月都遭受     

如果你觉得这是理所应当的，那么我不要小孩更是理所应当的。   
小孩不懂事，自己也没有耐心，打就完事了。长大了不听安排，骂就完事了。骂完记得拔网线砸手机砸电脑。舍不得钱就天天恐吓他。   

而且，我还真就没有证据证明我受过这些罪。小时候去哪里留存证据。   

想要赡养费，就来起诉我。   

# 2022年08月04日
以前过暑假的时候，因为父母家里我的房间没有空调，再加上玩电脑就很燥热。   
所以逼我把电脑搬到客厅来使用。   
就害得我没法好好玩或者和人语音。   

就这个事情，我记仇一百次。   

户口的事情再不会去想了，迁户口也不重要了。要迁直接换国籍。   

# 2022年08月02日
等到了这个冬天，我一定把安全屋里所有血亲给我买的做的物品全部丢掉。  
应该就只剩几件毛衣在行李箱里面了，这屋里的一切都是我自己重新买的。   
本来的那些衣服鞋子行李箱我都丢了。谁稀罕，滚。   
如果说你在乎我的肉是父母生出来的，那我自杀，你把我的尸体捧回去当宝贝吧！  

# 2022年07月20日
今天是一年多了第一次打电话给家里，我真的想骂人。   
想拿户口簿就加微信平时多聊天，我就给了一句“通话到此结束！”    
直接挂了，谁想和你谈什么 sb 感情。   
滚。   
就地死的好。   
继续拉黑了他们的手机号，不会给他们机会打入的。   

# 2022年07月17日
为什么我觉得买书很虚伪呢？   
这个事情要延伸到我读中小学的时候，那个时候寒暑假要买书看，作为“寒（暑）假作业”的一部分。   
什么中考要考啊，就买两三本名著说自己读完，其实买都买了，但是根本不读。   
还有一些什么习题册，以前不懂。老师说成绩好的同学应该买，所以我就买了，买的时候很积极。   
买来之后根本不做。   

到后面会自己学电脑上的东西了，什么都是自学的。也不交钱。   
就明白了很多东西靠免费的资料自学完全可以。    
所以说，学还没开始学，先买书买资料，就觉得挺虚伪的。   
这是一种偏见。  

# 2022年07月10日
至所有人：   
如果你执意要听家里人的话，结果挨了他们的折磨，送你两个字，活该。   
如果你执意要上学拿学历，结果挨了学校的折磨，被逼着进厂或者剪头发，送你两个字，活该。   

# 2022年07月02日
我以后借钱给别人，都会开合同。   
合同里面会写：如果我死了，你就一分钱都不用还给我了。   

这么做是为了防止我的血亲来敲诈，我不可能让他们拿走我的资产。   

# 2022年06月26日
想立遗嘱，确保父母离我的资产越远越好。   

# 2022年06月12日
又一次做梦梦见父母来昆明了。    
梦见他们来我的公司想找我，我直接跑了出去，拿起灭火器就是喷。喷倒之后再拿铁棍还是灭火器什么的去砸他们。   
砸的头见血我才停下来，我坐地上对同事说：报警吧，我就是自首坐牢也不会跟我父母回去的。      

# 2022年06月04日
可能有一天，我的家里人来到昆明找我，并且公开闹事或者偷偷摸摸要把我带走。    
我在这里活着好好的，一不偷二不抢，上班努力且负责，居然为了你的一己之私就来破坏我的生活。   
这种事情是绝对不能接受的！我死也不会让他们养儿防老，亲情敲诈的阴谋得逞的。       

你真要养老，就让法院来执行我。我倒要看看你坏到穷到什么地步，连我血亲的哥哥都不肯养你了。      
我已经看清你的嘴脸，天天在我面前说我血亲的哥哥不给你打钱，你是什么居心？难道你这么缺钱？   
我的朋友送我的智能音箱被你霸占了，我也送过你们新手机新老花镜了，看看你们拿到东西时那贪心的样子。     
恶心。   

你们最好一辈子也不要想看见我，我也会努力攒钱搬到别的国家生活让你根本见不到我！   

# 2022年05月21日
百度百科里，“奴隶”一词的释义是“失去人身自由并被他人任意驱使的，为他们做事的人”。   
读书时期不正是如此吗，人身自由被限制在家和学校里，做的一切是给学校交钱，满足老师和父母的控制欲。   
还要对他们感恩戴德，还真是“从奴隶中做出了美”。   

# 2022年05月20日
如果“大海真的不缺我一滴水”，为什么我父母这么想我回去给他们打工，给他们娶妻，给他们生子？    

我离开浙江的这一年，是我人生中生活质量最好的一年，见多识广最多的一年，卡内余额涨的最快的一年，受人尊重最多的一年。   
以前的让我吃什么我就吃什么，让我做什么我就做什么，一分钱都不给的奴隶日子已经过去了。   
此都证明，离家有助于我个人的身心健康。  
我不再需要 Family 了，现在我有 Safe House .   

父母曾经拿着菜刀对着我，说要把我的耳朵砍下来。   
还天天说我把他们的脸丢光了。   
真想把他们两个每个人的外耳各割一个下来，叫他们没脸见人。   

超生罚款一万元，你倒是别tm生我啊。   
我现在每过一天独立的好日子，我就越明白以前的日子多么可笑。   

# 2022年05月15日
父母说：“大海不缺你一滴水，国家不缺你一个人，不要太过分。”   
可是他们好像很缺钱，天天想着我必须住在家里，吃他们做的饭菜，还不准我买一台洗衣机，又喜欢逼我手洗。    
还要我把工资交出来，居心是何等的坏啊！    

# 2022年05月14日
我要在这里写下骂人的脏话。   
永远不要和父母和谈，他们绝对想拿 child 当摇钱树， child 只是他们获取利益和面子的道具。   
我说的父母是我自己的父母，你（读者）自己的父母怎么样你自己心里清楚。   

我问了派出所，我如果想把个人户籍迁入昆明，户口簿原件还是必须要在场的。   
那我就干脆不迁了，我管父母要户口簿岂不是我求他们了？不可行。   
